2010年·庚子年

中國玄學的文化是用六十為一甲子，年便以六十年為一個小循環。按照松口仕德堂七十二局奇門分析庚子年是和現在的甲午符頭成為尅地沖，會變得很動盪。我們試看過去三個周期的中元五運庚子年。上一個為一九六○年，中國遭受三年的嚴重自然災害，農業失收，人民食物供應不足，發生了一場導致上千萬人死亡的歷史上大飢荒。另外，中蘇關係亦是在一九六○年破裂。再看上一個上元二運的庚子年為一九○○年，為光緒二十六年，史書上稱之為庚子國難，而當年出現了義和團崛起，朝廷亦相信義和團有刀槍不入的神通可以對付列強入侵的洋人。同年八國聯軍正式入侵中國。這段歷史大家都會記得。

而再上一個下元八運的庚子年為一八四○年，為道光二十年，這一年發生了第一次的鴉片戰爭，西方列強打開清王朝的大門。亦即是一百八十年前，三元九運的上一個循環。所以我們要對都天流年後出現的庚子年要特別留意。

林國誠

http://hd.stheadline.com/news/columns/402/20191210/818652/專欄-五里山-庚子流年運程

2020